【校園槍擊】佛州中學爆槍擊 舊生開殺戒至少17死

美國佛羅里達州南部一間中學周三下午發生槍擊案，警方指至少17人死亡。傳媒報道多達50人受傷。

事發於帕克蘭（Parkland）的Marjory Stoneman Douglas High School。布勞沃德縣（Broward County）警方表示，已封鎖校園。警方在事發後兩小時拘捕槍手。
事發後數十名學生排成一行疏散到附近另一間學校。警方特種部隊進入校園。
警方指死者中學生也有成人，懷疑有老師身亡。
警方指槍手是19歲舊生克魯茲（Nicolas Cruz），熱愛槍械。傳媒報道，槍手是美國陸軍初級預備役軍官訓練團其中一員。當局指槍手紅髮面有雀斑，行兇時穿連帽衛衣，持步槍，亦可能攜有手槍。CNN引述消息指，槍手持AR15突擊步槍行兇。
路透社／美國有線聞網絡／美國哥倫比亞廣播公司／英國《每日郵報》／美聯社

俾人欺凌大報復？

如果香港可以合法有槍...

紅髮面有雀斑

即刻移民

肯定比人歧視欺凌

睇錯佛山

如果大陸可以合法有槍
估計治安會比合法擁槍下的香港差十倍

如果香港可以合法有槍
估計治安會比現在美國差十倍

大家人數都差唔多...

要對準敵人，濫殺非君子所為

有仇報仇

美國校園又再發生槍擊時件.......

死咁多咪冇煙花睇

廢
一心要殺人先死17件

會唔會同情人節有關？

一定同佢學習時期經歷有關

諗起套戲 My Bloody Valentine

真係有心要殺人，用乜方法都得，用呔盤都得
禁槍、禁刀有乜用?

禁槍冇用
遏止槍械文化先有用
之不過開壞咗個頭，冇得救喇

睇左佛山

事發渣車經過果度
有同學細佬都係果度讀，好恐怖......

由就快滅族做中國奴既港豬話美國人無得救真係好撚好笑

係美國好驚比人渄

上面咁多人話獨裁話中國好，結果事實上個個中國人都想移民美國，事實勝於雄辯，可笑可笑

禁咗可能仲衰

一開始唔畀咪好囉
人有惰性，你唔普及、唔易搵，大部份人就唔會去諗
我真係諗唔到而家咁樣有咩好處

一架車都可以整死幾十人
係唔係要全人類禁車呀
反槍撚都係弱智

一打杖既話你估渣開鎗個邊。定係買把刀都要實名既贏?

一開始唔俾美國直頭立唔到國啦傻仔

嘩咁危險，求下你俾我移民過去

用槍易胆大

咁點解美國先咁多呢類槍擊案？
定係其實唔多，只係傳媒渲染？

南亞人無槍點解咁大膽既殘體狗？

咁都

咪姐係連環兇殺案
不過關槍事先講到好大獲咁姐嘛
日本大陸都成日斬人渣車撞人啦

槍械可以遠距離殺人，但其他武器例如刀、斧頭等等就唔得。呢個就係槍擊案既死傷人數往往比街上隨機砍人既高既原因。假如今次兇手係用刀施襲，案發現場既死傷人數一定低得多，唔會咁高

南亞有個體屠殺咩

成班圍威就叻

大陸會禁新聞
美國無
其他國家wfc

Fucking ginger

間唔時都會斬人劈友

港治澳黑社會邊個唔劈友

你估得南亞人肯劈

禁唔禁槍需要商榷，但攞槍同刀比我就真係得啖笑 屌你弱智都廢事

好少喺學校咁亂斬亂撞囉
即係如果你覺得一個地方耐唔耐整單襲擊人群死十幾廿人係好正常，你好滿意現狀，咁我都冇嘢好講啦

有無槍佢地都會照搞人
只係有無動機
香港黑社會都大把槍

就算禁都未必禁得曬。死傷人數咁多民眾一定會第一時間瘋狂轉載，官方反應未必來得及。即使網絡上禁左因為件事太轟動太嚇人所以民眾都會透過口頭、面對面既談話讓更多人知道件事

咁個問題根源都唔係槍
佢要殺人放炸彈死得仲快殺得仲多仲易
閒閒地一百幾十人走唔甩

對美國槍擊案開始麻木

All the other kids with a pump up kick
U better run, better run, out run my gun~

都唔明扯黑社會做乜
後面有成個團體照

明明話渣槍令一個普通市民都易胆大做案
就算渣刀都可能埋身弱有避忌

用槍連小學雞都大殺傷力
唔係d非洲中東請童兵真係擺咩

係美國住真係不了

抵呀。 見到人俾人蝦唔幫手

所以我咪話呢個係槍械文化嘅問題囉
覺得嘭嘭嘭好舒暢

基本上中國只要有槍
除返開條數肯定死亡率低過而家

你用手擋唔擋到子彈？鈦盤都拎出嚟講你唔好講法包？ 你咁講乜都唔好禁，有錢個個拎榴彈炮啦

關槍撚事

你用手擋架車黎睇下

咁我想問
點解平民唔可以比黑社會大殺傷力？
一定要俾黑社會弱架咩？

槍喺最短時間內可以做到最大傷害
用刀要逐個追住嚟斬
用車又入唔到課室

美國多數俾自己人射死
支那就多元化d，飲水死、發夢死、捉依因死

我願意死在美國

你打鳩個黑底
人地拖馬打返你轉頭

平民比黑底打
搵伯母幫拖？打999拖差佬？

個體同集體之分

明唔明呀

黑底爆上黎你屋企尋仇果陣
美國人可以一邊報警一邊開槍反擊

香港人？警都未報到就全家死曬了 香港真好

炸彈掉一個入去已經死一間課室
槍呢d 太垃圾了

就算未死但你開槍打人照拉你告你誤殺

上得你屋企搵你嘅
你都唔慌係善男信女啦
分分鐘你都有支槍添

好人好者點會俾黑社會搞，係咪？

美國佬係前院幢個Tresspasser will be shot
你估係嚇人？

佢講到香港好人好者唔會俾人老爆，而老爆既人又無武器咁

槍容易搵到，又可以收喺書包、收喺褸入面
炸彈要有地方造，難度高好多，又冇咁輕便
而且啲人可能亦追求向人掃射嘅快感

你知唔知美國槍械法例架

咩用槍反擊真係弱智
人地有先機射你一槍先
你以為自己係鐵人呀？
中撚左槍仲可以打？

"It is legal to have a Trespassers Will Be Shot sign. It is not legal to actually shoot someone because he simply wanders onto your property. The first is speech and it is protected in the US. The second is action, which, without necessity, is illegal. The level of necessity required in the US will vary by jurisdiction."

由你講掃射同收入書包已經估到你乜都唔知

你試下去老爆睇下人地射唔射得你
加州呢d 左膠州或者唔得既

日本點會下下幾十件

自己睇片美國大把人中左槍都可以反擊 仲有唔係淨係得呢個情況要用到槍

If someone breaks into your house, that's not trespassing, that's B & E. In most locations if you are inside the house, you have the right to protect yourself by the use of force, up to and including deadly force, against an intruder.
同一條link

法國慶恐襲 小童屍疊屍

係美國無槍好易比力架打劫

同香港好易俾南亞狗打劫一樣

ginger

"...installing a sign doesn't give a property owner any special rights; a property owner isn't allowed to draw his/her weapon on a trespasser and shoot with impunity on the basis that the trespasser was somehow "warned" as to the consequences of trespassing. Conversely, an outsider who knowingly ignores the "Trespassers will be Shot" sign may be guilty of trespassing, but the trespasser does not assume the risk of being shot and thereby lose the right to take legal action if he/she takes a bullet for walking on someone else's grass. The bottom line here is that if a trespasser is shot by a property owner, the legality of the shooting will depend entirely on the facts of the shooting itself, and not on the existence or lack thereof of a "warning" sign. "

加洲好似真係唔得 會俾個賊家人告返轉頭

佢只係講合唔合法唔關個牌事 唔代表唔打得

幾時到香港合法有槍

上面巴打講到棟個牌就射得嘛

港豬聽到槍已經嚇到瀨屎
明明日日屌黑警但又會反對自己有槍
又唔見佢地反埋黑警持槍

好難喇

"...At present, out of the world’s nearly 200 constitutions, three still include a right to bear arms: Guatemala, Mexico, and the United States; of these three, only the last does not include explicit restrictive conditions."

不過拉美嗰啲好似射得仲勁

槍權等於人權, 港豬識條鐵咩

禁槍最終只會造成獨裁
就算英法德都係咁話，時間問題

又話有槍就可以防身嘅

美國學校係gun free zone 保安都唔可以持槍

無知港豬真可怕

個小鳳姐icon點整架？

加拿大好獨裁

我不知住得幾開心

時間問題

咁姐係無用啦 開口埋口港豬

真可憐 又係知d 唔知d

感謝祖國禁槍

又禁槍，又禁刀，又周街cctv，又面部識別，又大規模用電子貨幣，入火車站都要過x光，警權又大，對反槍狗黎講中國一定最安全

你估度度都可以open carry架?好多州份已經唔俾open carry/conceal carry，even直頭禁左槍啦，但果d地方一樣有好多槍擊案（e.g.芝加哥）

會犯法既人係唔撚會守法律，但你點解咁天真覺得我立法禁槍,班犯法同痴線既會守你既法?

你全面禁槍/係咪都加強槍管，只會disarm奉公守法既好市民，令佢地係犯法既人面前無左自衝能力。

更加唔好講一個2nd amendment 係用黎防止政府極權統治，人地立國之父有咁捍衛人民自主既心。

仲未計sbr同full auto都係class 3要搞一大輪野先買到

其實上黎前google下係咪咁難，點解咁多戇鳩仔可以講埋d完全無point同factually incorrect既廢話

一陣可能講咩gun show loophole

因為佢地唔係想理性討論
而係想引導人去支持禁槍

而家冇得擁槍嗰啲國家全部係極權嗎？
講到擁槍咁有必要，點解美國總係咁多槍擊案，死咁多人？
呢啲無辜嘅人就係所謂美國精神嘅獻祭嗎？
我諗唔通

咁幾時禁埋刀禁埋肥料

呢個說法有咩問題，真心想問

少過炒車

而家冇得擁槍嗰啲國家全部係極權嗎？

你up乜……?
防止兩隻字，知唔知點解?
聽日香港政府搞極權你諗住點對抗?
假如有果一日，人地美國人有槍可以同政府打仗

你呢?出去金鍾唱今天我?俾人摧淚彈搞到死老豆咁呀?

d 人過得太耐安穩日子 以為世界永遠都會咁美好

我夠唔明日日嘭嘭嘭有咩咁美好啦
始終冇人解釋到點解美國咁多槍殺
或者喺某啲人眼中只係正常現象

有無槍 要殺人總人方法嫁啦 例如開巴士衝上行人路

你搵個禁車既國家去同其他國家比交通意外數字啦不如，九唔搭八

黎香港玩下

In the United States the rates are (were in 2012) as follows:
Murder: 5.0
Rape: 28.6
Assault: 262
Robbery: 133
For a grand total Violent Crime Rate of: 428 events per 100,000 people

In the United Kingdom, the rates are as follows:
Murder: 1.3
Rape: 22.5
Assault: 1078.6
Robbery: 94.0
For a grant total Violent Crime Rate of: 1096 events per 100,000 people.

係美國仲安全，但佢係要將用槍犯既案去睇，戇鳩到

痴線佬就算有無槍都會發癲
只係個傷亡人數嘅分別
除非立國嗰陣就已經禁槍
如果依加先禁就只會令到啲良民更無能力去自衛，因為啲犯罪份子唔會理你禁唔禁槍。
所以我覺得應該喺教育同精神健康方面著手。

17死係意外？

擺明係人既問題
仲未計世界上大把黑槍

原來你唔明個道理.....

"A number of answers have indicated that the US isn't a more violent country than the UK.

Let's examine that claim first.

Unfortunately, this is a bit tricky because the US and the UK don't count crime the same way. In the US, the FBI only counts a handful of crimes as violent crimes. Aggravated Assault, Rape, and Murder are basically the big ones. Crimes like simple assault aren't counted as a violent crime.

By contrast the UK, as I understand it, counts any crime that the victim perceives as a crime of violence as a violent crime.

And it's not hard to see why at least some incidents of what the US would call simple assault are viewed by the victim as violent crime..."

恰鳩我?

比下禁左槍既chicago同無禁槍既地方？

再唔係比下中國同美國？

睇下第二修正案點樣唔俾聯邦政府格硬收地

靜坐咪算囉
世界咁美好一定sure win

唔知佢post段野有咩用……段野講美國有d野唔計violent crime…
我po既stat就指清晒強姦謀殺robbery同襲擊係uk同us既比例
佢po果段野同我既數據有咩relevance ?
咁低質我都係第一次見，唔好見人地講英文就求其qoute上黎先得架

芝加哥唔係只要21歲以上，同係警察局攞license就可以擁槍，連Semi-automatic rifles都可以買，係唔可以入no gun zone

冇全面禁槍喎

咁計 你同香港差佬申請license都可以買枝擺屋企添，香港禁唔禁？

成日都有個說法叫自衛，睇吓呢條片，就係今日florida shooting現場。
一班老師學生邊個會帶槍返學？點樣自衛？
保安校警就得幾個，個個都拎住支semi auto巡校？

如果禁槍可以大大減少到校園槍擊案，咁一切都已經值得。

講到口都臭，gun free zone你帶槍入去都犯法，只有唔打算守法既人先會帶 明未？

禁槍減到校園槍擊案同時令市民面對暴政果陣無能為力，同宜家香港一樣，你覺得值，人地美國人唔覺

你係咪KK上身覺得香港好多?

你真係覺得大陸好自由咁喎
一禁除左面對面講，有得幾多人知

你無見識過唔怪你

9UP永遠最容易

哦

還是祖國禁槍好